# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Thruth Wang <lihaow@opera.com>, 2007, 2008.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2009.
# margurite <i@marguerite.su>, 2012.
# 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>, 2014.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: country\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-06-06 16:39+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-06-08 16:20+0800\n"
"Last-Translator: 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese Traditional <opensuse-zh@opensuse.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Generator: Lokalize 1.5\n"

#. translators: command line help text for Securoty module
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:58
msgid "Keyboard configuration."
msgstr "鍵盤配置。"

#. command line help text for 'summary' action
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:71
msgid "Keyboard configuration summary."
msgstr "鍵盤配置摘要。"

#. command line help text for 'set' action
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:78
msgid "Set new values for keyboard configuration."
msgstr "為鍵盤配置設定新值。"

#. command line help text for 'list' action
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:85
msgid "List all available keyboard layouts."
msgstr "列出所有可用的鍵盤佈局。"

#. command line help text for 'set layout' option
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:93
msgid "New keyboard layout"
msgstr "新鍵盤佈局"

#. summary label
#. summary label
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:155 keyboard/src/modules/Keyboard.rb:1390
msgid "Current Keyboard Layout: %1"
msgstr "當前鍵盤佈局：%1"

#. error message (%1 is given layout); do not translate 'list'
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:179
msgid ""
"Keyboard layout '%1' is invalid. Use a 'list' command to see possible values."
msgstr "鍵盤佈局\"%1\"無效。使用\"list\"命令檢視可能的值。"

#. summary item
#: keyboard/src/clients/keyboard_proposal.rb:91
msgid "Keyboard Layout"
msgstr "鍵盤佈局"

#. menue label text
#. title for selection box 'keyboard layout'
#. menu button label
#: keyboard/src/clients/keyboard_proposal.rb:93
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:187
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:78
msgid "&Keyboard Layout"
msgstr "鍵盤佈局(&K)"

#. help text for keyboard expert screen
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:52
msgid ""
"<p>\n"
"Here, fine tune various settings of the keyboard module.\n"
"These settings are written into the file <tt>/etc/sysconfig/keyboard</tt>.\n"
"If unsure, use the default values already selected.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"在此處，可細調鍵盤模組的各種設定。\n"
" 這些設定會被寫入檔案 <tt>/etc/sysconfig/keyboard</tt> 中。\n"
" 如果不確定，則使用已選定的預設值。\n"
" </p>"

#. help text for keyboard expert screen cont.
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:60
msgid ""
"<p>Settings made here apply only to the console keyboard. Configure the "
"keyboard for the graphical user interface with another tool.</p>\n"
msgstr "<p>此處所作的設定僅適用於控制檯鍵盤。請使用其它工具來配置圖形使用者介面的鍵盤。</p>\n"

#. heading text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:78
msgid "Expert Keyboard Settings"
msgstr "專家鍵盤設定"

#. label text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:85
msgid "Repeat &Rate"
msgstr "重複速率(&R)"

#. label text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:93
msgid "De&lay before Repetition Starts"
msgstr "重複延遲(&L)"

#. frame label
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:99
msgid "Start-Up States"
msgstr "啟動狀態"

#. combobox label
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:105
msgid "&Num Lock On"
msgstr "數字鍵盤鎖定開啟(&N)"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:108
msgid "BIOS Settings"
msgstr "BIOS 設定"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:110
#: language/src/clients/select_language.rb:644
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:112
#: language/src/clients/select_language.rb:645
msgid "No"
msgstr "否"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:114
msgid "<Untouched>"
msgstr "<保留不動>"

#. label text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:125
msgid "D&isable Caps Lock"
msgstr "禁用大小寫鎖定(&I)"

#. title for input field to test the keyboard setting
#. (no more than about 25 characters!)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:193
msgid "&Test"
msgstr "測試(&T)"

#. push button
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:203
msgid "E&xpert Settings..."
msgstr "專家設定(&X)..."

#. help text for keyboard screen (header)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:220
msgid ""
"\n"
"<p><big><b>Keyboard Configuration</b></big></p>"
msgstr ""
"\n"
"<p><big><b>鍵盤配置</b></big></p>"

#. help text for keyboard screen (installation)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:226
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Keyboard Layout</b> to use for\n"
"installation and in the installed system.  \n"
"Test the layout in <b>Test</b>.\n"
"For advanced options, such as repeat rate and delay, select <b>Expert "
"Settings</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇用於安裝與在已安裝系統中使用的<b>鍵盤佈局</b>。\n"
"  \n"
" 在 <b>測試</b>中測試佈局。\n"
" 對於高階選項(如重複率與延遲)，選擇<b>專家設定</b>。\n"
" </p>\n"

#. general help trailer
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:238
msgid ""
"<p>\n"
"If unsure, use the default values already selected.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"如果不能確定，請使用已經選定的預設值。\n"
"</p>"

#. help text for keyboard screen (installation)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:248
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Keyboard Layout</b> to use in the system.\n"
"For advanced options, such as repeat rate and delay, select <b>Expert "
"Settings</b>.</p>\n"
"<p>Find more options as well as more layouts in the keyboard layout tool of "
"your desktop environment.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇系統的<b>鍵盤佈局</b>。\n"
" 對於高階選項(如重複率與延遲)，選擇<b>專家設定</b>。</p>\n"
" <p>使用桌面環境的鍵盤佈局工具來查找更多的選項與鍵盤佈局。</p>\n"

#. Screen title for keyboard screen
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:259
msgid "System Keyboard Configuration"
msgstr "系統鍵盤配置"

#. label text: user can choose the keyboard from the updated system
#. or continue with the one defined by his language.
#. 2 radio-buttons follow this label.
#. Such keyboard layout is used only for the time of the update,
#. it is not saved to the system.
#: keyboard/src/modules/Keyboard.rb:1315
msgid ""
"You are currently using a keyboard layout\n"
"different from the one in the system to update.\n"
"Select the layout to use during update:"
msgstr ""
"您正在使用與系統\n"
"不同的鍵盤佈局進行更新。\n"
" 選擇在更新期間使用的佈局："

#. summary label <%1>-<%2> are HTML tags, leave untouched
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:45
msgid "<%1>Keyboard Layout<%2>: %3"
msgstr "<%1>鍵盤佈局<%2>：%3"

#. summary label <%1>-<%2> are HTML tags, leave untouched
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:56
msgid "<%1>Language<%2>: %3"
msgstr "<%1>語言<%2>：%3"

#. rich text label
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:73
msgid "Locale Settings"
msgstr "地區設定"

#. menu button label
#. menue label text
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:76
#: language/src/clients/language_proposal.rb:133
msgid "&Language"
msgstr "語言(&L)"

#. translators: command line help text for language module
#: language/src/clients/language.rb:56
msgid "Language configuration"
msgstr "語言配置"

#. command line help text for 'summary' action
#: language/src/clients/language.rb:69
msgid "Language configuration summary"
msgstr "語言配置摘要"

#. command line help text for 'set' action
#: language/src/clients/language.rb:76
msgid "Set new values for language"
msgstr "為語言設定新值"

#. command line help text for 'list' action
#: language/src/clients/language.rb:83
msgid "List all available languages."
msgstr "列出所有可用的語言。"

#. command line help text for 'set lang' option
#: language/src/clients/language.rb:91
msgid "New language value"
msgstr "新語言值"

#. command line help text for 'set languages' option
#: language/src/clients/language.rb:98
msgid "List of secondary languages (separated by commas)"
msgstr "第二語言列表(用逗號分隔)"

#. command line help text for 'set no_packages' option
#: language/src/clients/language.rb:105
msgid "Do not install language specific packages"
msgstr "不要安裝語言包"

#. progress title
#: language/src/clients/language.rb:134
msgid "Saving Language Configuration"
msgstr "儲存語言配置"

#. progress stage
#: language/src/clients/language.rb:139
msgid "Save language and console settings"
msgstr "儲存語言與控制檯設定"

#. progress stage
#: language/src/clients/language.rb:141
msgid "Install and uninstall affected packages"
msgstr "安裝與解除安裝受影響的包"

#. progress stage
#: language/src/clients/language.rb:143
msgid "Update translations in boot loader menu"
msgstr "更新載入程式選單中的翻譯"

#. progress step
#: language/src/clients/language.rb:147
msgid "Saving language and console settings..."
msgstr "正在儲存語言與控制檯設定..."

#. progress step
#: language/src/clients/language.rb:149
msgid "Installing and uninstalling affected packages..."
msgstr "正在安裝與解除安裝受影響的包..."

#. progress step
#: language/src/clients/language.rb:151
msgid "Updating translations in boot loader menu..."
msgstr "正在更新載入程式選單中的翻譯..."

#. help for write dialog
#: language/src/clients/language.rb:235
msgid "<p><b>Saving Configuration</b><br>Please wait...</p>"
msgstr "<p><b>正在儲存配置</b><br>請稍候...</p>"

#. summary label
#: language/src/clients/language.rb:254
msgid "Current Language: %1 (%2)"
msgstr "當前語言：%1 (%2)"

#. summary label
#. summary label
#: language/src/clients/language.rb:268 language/src/modules/Language.rb:793
#: language/src/modules/Language.rb:827
msgid "Additional Languages: %1"
msgstr "其它語言：%1"

#. error message (%1 is given layout); do not translate 'list'
#: language/src/clients/language.rb:303
msgid ""
"%1 is not a valid language. Use the list command to see possible values."
msgstr "%1 不是有效的語言。請使用 list 命令來檢視可能的值。"

#. label text
#. heading text
#: language/src/clients/language_proposal.rb:131
#: language/src/clients/select_language.rb:119
msgid "Language"
msgstr "語言"

#. ----------------------------------------------------------------------
#. Build dialog
#. ----------------------------------------------------------------------
#. heading text
#: language/src/clients/select_language.rb:115
msgid "Languages"
msgstr "語言"

#. heading text
#: language/src/clients/select_language.rb:123
msgid "Welcome to System Repair"
msgstr "歡迎使用系統修復"

#. button label
#: language/src/clients/select_language.rb:165
msgid "&Details"
msgstr "細節(&D)"

#. multiselection box label
#: language/src/clients/select_language.rb:178
msgid "&Secondary Languages"
msgstr "次要語言(&S)"

#. combo box label
#: language/src/clients/select_language.rb:189
msgid "Primary &Language"
msgstr "主要語言(&L)"

#. frame label
#: language/src/clients/select_language.rb:199
msgid "Primary Language Settings"
msgstr "主要語言設定"

#. help text (language dependent packages) - at the end of help
#: language/src/clients/select_language.rb:231
msgid ""
"<p>\n"
"Additional packages with support for the selected primary and secondary "
"languages will be installed. Packages no longer needed will be removed.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"系統將安裝支援所選主要語言與次要語言的額外包。同時刪除不再需要的包。\n"
"</p>"

#. help text for initial (first time) language screen
#: language/src/clients/select_language.rb:239
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Language</b> to use during installation and for\n"
"the installed system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇要在安裝過程中與已安裝系統中\n"
"使用的<b>語言</b>。\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: language/src/clients/select_language.rb:249
msgid ""
"<p>\n"
"Click <b>Next</b> to proceed to the next dialog.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"單擊<b>下一步</b>繼續到下一個對話方塊。\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: language/src/clients/select_language.rb:259
msgid ""
"<p>\n"
"Nothing will happen to your computer until you confirm\n"
"all your settings in the last installation dialog.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"在最後一個安裝對話方塊中確認所有設定之後，\n"
"才會對計算機執行操作。\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: language/src/clients/select_language.rb:270
msgid ""
"<p>\n"
"You can select <b>Abort</b> at any time to abort the\n"
"installation process.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"您可以隨時選擇< b>中止安裝</b> 來中止\n"
"安裝過程。\n"
"</p>\n"

#. different help text when called after installation
#. in an installed system
#: language/src/clients/select_language.rb:281
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the new <b>Language</b> for your system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"為您的系統選擇新的<b>語言</b>。\n"
"</p>\n"

#. help text when "multiple languages" are suported 1/2
#: language/src/clients/select_language.rb:290
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the new <b>Primary Language</b> for your system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"為您的系統選擇新的<b>主要語言</b>。\n"
"</p>\n"

#. help text for 'adapt keyboard checkbox'
#: language/src/clients/select_language.rb:300
msgid ""
"<p>\n"
"Check <b>Adapt Keyboard Layout</b> to change the keyboard layout to the "
"primary language.\n"
"Check <b>Adapt Time Zone</b> to change the current time zone according to "
"the primary language. If the keyboard layout or time zone is already adapted "
"to the default language setting, the respective option is disabled.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇<b>變更鍵盤佈局</b>，根據主要語言來變更鍵盤佈局。\n"
"選擇<b>變更時區</b>，根據主要語言來變更當前時區。若鍵盤佈局與時區已經適配為默"
"認語言設定，對應選項會被禁用。\n"
"</p>\n"

#. help text when "multiple languages" are suported 2/2
#: language/src/clients/select_language.rb:312
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Secondary Languages</b><br>\n"
"In the selection box, specify additional languages to use on your system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>次要語言</b><br>\n"
"在選擇框中，指定要在系統中使用的其它語言。\n"
"</p>\n"

#. error message - package solver failed
#: language/src/clients/select_language.rb:533
msgid "There are unresolved package dependencies."
msgstr "有未能解決的包依賴關係。"

#. error message
#: language/src/clients/select_language.rb:550
msgid ""
"There is not enough space to install all additional packages.\n"
"Remove some languages from the selection."
msgstr ""
"磁碟空間不足，不能安裝所有的附加包。\n"
"請從選擇內容中刪除某些語言。"

#. help text for langauge expert screen
#: language/src/clients/select_language.rb:572
msgid ""
"<p>\n"
"Here, fine-tune settings for the language handling.\n"
"These settings are written into the file <tt>/etc/sysconfig/language</tt>.\n"
"If unsure, use the default values already selected.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"在此細調語言處理的設定。\n"
"這些設定將寫入檔案 <tt>/etc/sysconfig/language</tt> 中。\n"
"如果不確定，請使用已選中的預設值。\n"
"</p>\n"

#. help text for langauge expert screen
#: language/src/clients/select_language.rb:585
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Locale Settings for User root</b>\n"
"determines how the locale variables (LC_*) are set for the root user.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>使用者 root 的語言環境設定</b>\n"
"確定 root 使用者的語言環境變數 (LC_*)設定。</p>"

#. help text for langauge expert screen
#: language/src/clients/select_language.rb:592
msgid ""
"<p><b>ctype Only</b>: root has the same LC_CTYPE as a normal user. Other "
"values\n"
"are unset.<br>\n"
"<b>Yes</b>: root has the same locale settings as normal user.<br>\n"
"<b>No</b>: root has all locale variables unset.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>僅 ctype</b>：root 使用者與一般使用者擁有相同的 LC_CTYPE。其它值未設定。"
"<br>\n"
"<b>是</b>：root 使用者與一般使用者擁有相同的語言環境設定。<br>\n"
"<b>否</b>：root 使用者的所有語言環境變數均未設定。\n"
"</p>\n"

#. help text for langauge expert screen
#: language/src/clients/select_language.rb:601
msgid ""
"<p>Use <b>Detailed Locale Setting</b> to set a locale for the primary "
"language that is not offered in the list in the main dialog. Translation may "
"not be available for the selected locale.</p>"
msgstr ""
"<p>使用<b>詳細語言環境設定</b>來設定主對話方塊的列表中未提供的主要語言的語言環"
"境。對於一些選定的語言環境，翻譯可能不可用。</p>"

#. heading text
#: language/src/clients/select_language.rb:634
msgid "Language Details"
msgstr "語言細節"

#. combo box label
#: language/src/clients/select_language.rb:640
msgid "Locale Settings for User &root"
msgstr "使用者 root 的語言環境設定(&R)"

#. do not translate "ctype"
#: language/src/clients/select_language.rb:643
msgid "ctype Only"
msgstr "僅 ctype"

#. checkbox label
#: language/src/clients/select_language.rb:654
msgid "Use &UTF-8 Encoding"
msgstr "使用 UTF-8 編碼(&U)"

#. combo box label
#: language/src/clients/select_language.rb:663
msgid "&Detailed Locale Setting"
msgstr "詳細語言環境設定(&D)"

#. check box label (%1 is keyboard layout name)
#: language/src/clients/select_language.rb:723
msgid "Adapt &Keyboard Layout to %1"
msgstr "將鍵盤佈局變更為 %1(&K)"

#. check box label (%1 is country name)
#: language/src/clients/select_language.rb:730
msgid "Adapt &Time Zone to %1"
msgstr "將時區變更為 %1(&T)"

#. busy message
#: language/src/modules/Language.rb:382
msgid "Downloading installation system language extension..."
msgstr "正在下載安裝系統語言擴展..."

#. summary label
#. summary label
#: language/src/modules/Language.rb:737 language/src/modules/Language.rb:809
msgid "Primary Language: %1"
msgstr "主要語言：%1"

#. work-around for following in order not to depend on yast2-packager
#. PackageSlideShow::InitPkgData (false);
#. "value" : PackageSlideShow::total_size_to_install / 1024 , // kilobytes
#: language/src/modules/Language.rb:982
msgid "Installing Packages..."
msgstr "正在安裝軟體包..."

#. continue/cancel message
#: language/src/modules/Language.rb:1073
msgid ""
"Translation of the primary language is not complete.\n"
"Some texts may be displayed in English.\n"
msgstr ""
"未完成對主要語言的翻譯。\n"
"某些文字可能顯示為英文。\n"

#. popup message
#: language/src/modules/Language.rb:1287
msgid ""
"Only minimal support for the selected language is included on this media.\n"
"Add the Language add-on CD as an additional repository in order to get the "
"appropriate support\n"
"for this language.\n"
msgstr ""
"介質上僅包含對選定語言的最小支援。\n"
"請將語言附加 CD 添加為一個額外的軟體源，\n"
"以獲得對此語言的更好支援。\n"

#. popup message (user selected CJK language in text mode)
#: language/src/modules/Language.rb:1316
msgid ""
"The selected language cannot be used in text mode. English is used for\n"
"installation, but the selected language will be used for the new system."
msgstr ""
"該選定的語言無法在文字方式中使用。使用英文安裝，\n"
"但是新系統將使用選定的語言。"

#. translators: command line help text for timezone module
#: timezone/src/clients/timezone.rb:52
msgid "Time zone configuration"
msgstr "時區配置"

#. command line help text for 'summary' action
#: timezone/src/clients/timezone.rb:65
msgid "Time zone configuration summary"
msgstr "時區配置摘要"

#. command line help text for 'set' action
#: timezone/src/clients/timezone.rb:72
msgid "Set new values for time zone configuration"
msgstr "為時區配置設定新值"

#. command line help text for 'list' action
#: timezone/src/clients/timezone.rb:79
msgid "List all available time zones"
msgstr "列出所有可用時區"

#. command line help text for 'set timezone' option
#: timezone/src/clients/timezone.rb:87
msgid "New time zone"
msgstr "新時區"

#. command line help text for 'set hwclock' option
#: timezone/src/clients/timezone.rb:94
msgid "New value for hardware clock"
msgstr "硬體時鐘的新值"

#. summary label
#: timezone/src/clients/timezone.rb:174
msgid "Current Time Zone:\t%1"
msgstr "當前時區：\t%1"

#. summary label
#: timezone/src/clients/timezone.rb:181
msgid "Hardware Clock Set To:\t%1"
msgstr "硬體時鐘設定為：\t%1"

#. summary text (Clock setting)
#. label text (Clock setting)
#. AutoYaST interface function: Return the summary of Timezone configuration as a map.
#. @return summary string (html)
#: timezone/src/clients/timezone.rb:184 timezone/src/modules/Timezone.rb:732
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:968
msgid "UTC"
msgstr "協調世界時（UTC）"

#. summary text (Clock setting)
#: timezone/src/clients/timezone.rb:186
msgid "Local time"
msgstr "本地時間"

#. summary label
#: timezone/src/clients/timezone.rb:193
msgid "Current Time and Date:\t%1"
msgstr "當前時間與日期：\t%1"

#. error text, %1 is output of 'date' command
#: timezone/src/clients/timezone_proposal.rb:49
msgid ""
"Time %1 is in the past.\n"
"Set a correct time before starting installation."
msgstr ""
"時間 %1 是過去的時間。\n"
"請在開始安裝前設定正確的時間。"

#. summary item
#: timezone/src/clients/timezone_proposal.rb:95
msgid "Time Zone"
msgstr "時區"

#. menue label text
#: timezone/src/clients/timezone_proposal.rb:97
msgid "&Time Zone"
msgstr "時區(&T)"

#. help for time calculation basis:
#. hardware clock references local time or UTC?
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:105
msgid ""
"<p>\n"
"Specify whether your machine is set to local time or UTC in <b>Hardware "
"Clock Set To</b>.\n"
"Most PCs that also have other operating systems installed (such as "
"Microsoft\n"
"Windows) use local time.\n"
"Machines that have only Linux installed are usually\n"
"set to Universal Time Coordinated (UTC).\n"
"If the hardware clock is set to UTC, your system can switch from standard "
"time\n"
"to daylight saving time and back automatically.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"在<b>硬體時鐘設定為</b>中指定您的計算機設定為本地時間還是 UTC。\n"
"多數同時安裝了其他作業系統(像 Microsoft\n"
"Windows)的 PC 使用本地時間。\n"
"僅裝有 Linux 的計算機通常\n"
"設定為協調世界時 (UTC)。\n"
"如果硬體時鐘設定為 UTC，您的系統可以自動在標準時\n"
"與夏令時之間來回切換。\n"
"</p>\n"

#. help text: extra note about localtime
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:118
msgid ""
"<p>\n"
"Note: The internal system clock as used by the Linux kernel must\n"
"always be in UTC, because this is the reference for the correct localtime\n"
"in user space. If you are choosing localtime for CMOS clock,\n"
"check the user manual for background information about side effects.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"注意：Linux 核心所使用的系統內部時鐘必須是 UTC，\n"
"因為它會作為使用者空間本地時間是否正確的參考系。\n"
"如果你選擇在 CMOS 主機板時鐘上使用本地時間，\n"
"最好從使用者手冊裡瞭解下硬體時鐘的背景知識以及這麼做的副作用。\n"
"</p>"

#. warning popup, in case local time is selected (bnc#732769)
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:131
msgid ""
"\n"
"You selected local time, but only Linux  seems to be installed on your "
"system.\n"
"In such case, it is strongly recommended to use UTC, and to click Cancel.\n"
"\n"
"If you want to keep local time, you must adjust the CMOS clock twice the "
"year\n"
"because of Day Light Saving switches. If you miss to adjust the clock, "
"backups may fail,\n"
"your mail system may drop mail messages, etc.\n"
"\n"
"If you use UTC, Linux will adjust the time automatically.\n"
"\n"
"Do you want to continue with your selection (local time)?"
msgstr ""
"\n"
"你選擇了本地時間，但似乎你的計算機上僅有 Linux 系統。\n"
"在這種情況下，強烈建議使用協調世界時（UTC）。\n"
"\n"
"如果想要保持本地時間請點選取消，但你必須隨著每年兩次的夏令時調整來手動調整主"
"板時鐘。\n"
"如果忘記調整時鐘，備份也許會失敗，郵件系統也可能丟失郵件，等等。\n"
"\n"
"如果你使用協調世界時，Linux 會自動調整時間。\n"
"\n"
"你依然想要使用現在的選擇（本地時間）並繼續嗎？"

#. help text for set time dialog
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:187
msgid ""
"<p>The current system time and date are displayed. If required, change them "
"to the correct values manually or use Network Time Protocol (NTP).</p>"
msgstr ""
"<p>目前顯示的是當前系統時間與日期。如有必要，手工將它們變更為正確的值，或者使"
"用網路時間協議(NTP)。</p>"

#. help text, cont.
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:191
msgid "<p>Press <b>Accept</b> to save your changes.</p>"
msgstr "<p>按<b>接受</b>儲存變更。</p>"

#. label text, do not change "DD-MM-YYYY"
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:262
msgid "Current Date in DD-MM-YYYY Format"
msgstr "以 DD-MM-YYYY 格式顯示的當前日期"

#. label text, do not change "HH:MM:SS"
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:278
msgid "Current Time in HH:MM:SS Format"
msgstr "HH:MM:SS 格式顯示的當前時間"

#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:293
msgid "Current Date"
msgstr "當前日期"

#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:297
msgid "Current Time"
msgstr "當前時間"

#. radio button label (= how to setup time)
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:312
msgid "Manually"
msgstr "手工"

#. check box label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:328
msgid "Change the Time Now"
msgstr "變更時間"

#. radio button label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:341
msgid "Synchronize with NTP Server"
msgstr "與 NTP 伺服器同步"

#. TODO replace help text after ntp_installed, is.
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:356
msgid "Change Date and Time"
msgstr "變更日期與時間"

#. popup text, %1 is entered value
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:466
msgid ""
"Invalid time (HH:MM:SS) %1.\n"
"Enter the correct time.\n"
msgstr ""
"無效時間 (HH:MM:SS) %1。\n"
"請輸入正確的時間。\n"

#. popup text, %1 is entered value
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:475
msgid ""
"Invalid date (DD-MM-YYYY) %1.\n"
"Enter the correct date.\n"
msgstr ""
"無效日期 (DD-MM-YYYY) %1。\n"
"請輸入正確的日期。\n"

#. button text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:541
msgid "Other &Settings..."
msgstr "其它設定(&S)..."

#. frame label
#. frame label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:613
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:930
msgid "Date and Time (NTP is configured)"
msgstr "日期與時間(NTP 已配置)"

#. frame label
#. frame label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:615
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:701
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:932
msgid "Date and Time"
msgstr "日期與時間"

#. check box label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:631
msgid "&Hardware Clock Set to UTC"
msgstr "硬體時鐘設定為 UTC (&H)"

#. label text
#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:650
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:688
msgid "&Region"
msgstr "區域(&R)"

#. title for combo box 'timezone'
#. title for selection box 'timezone'
#. label text
#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:660
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:695
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:768
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:775
msgid "Time &Zone"
msgstr "時區(&Z)"

#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:673
msgid "Date and Time:"
msgstr "日期與時間："

#. help for timezone screen
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:812
msgid ""
"\n"
"<p><b><big>Time Zone and Clock Settings</big></b></p>"
msgstr ""
"\n"
"<p><b><big>時區與時鐘設定</big></b></p>"

#. help for timezone screen
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:814
msgid ""
"<p>\n"
"To select the time zone to use in your system, first select the <b>Region</"
"b>.\n"
"In <b>Time Zone</b>, then select the appropriate time zone, country, or \n"
"region from those available.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"要選擇在系統中使用的時區，請首先選擇<b>區域</b>。\n"
"然後，在<b>時區</b>中，從那些可用選項中選擇相應的\n"
"時區、國家或地區。\n"
"</p>\n"

#. general help trailer
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:831
msgid ""
"<p>\n"
"If the current time is not correct, use <b>Change</b> to adjust it.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"如果當前時間不正確，請使用<b>變更</b>調整。\n"
"</p>"

#. Screen title for timezone screen
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:841
msgid "Clock and Time Zone"
msgstr "時鐘與時區"

#. popup text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:965
msgid "Select a valid time zone."
msgstr "選擇有效的時區。"

#. label text, Clock setting: local time (not UTC)
#. label text, Clock setting: local time (not UTC)
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:736 timezone/src/modules/Timezone.rb:972
msgid "Local Time"
msgstr "本地時間"

#. label text
#. label text
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:740 timezone/src/modules/Timezone.rb:976
msgid "Hardware Clock Set To"
msgstr "硬體時鐘設定為"

#. summary label
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:754
msgid "NTP configured"
msgstr "網路時間協議（NTP）已配置"

#. summary label
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:980
msgid "Current Time Zone: %1"
msgstr "當前時區：%1"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:35
msgid "English (US)"
msgstr "英語(美國)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:47
msgid "English (UK)"
msgstr "英語(英國)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:59
msgid "German"
msgstr "德語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:71
msgid "German (with deadkeys)"
msgstr "德語(帶 deadkey)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:83
msgid "German (Switzerland)"
msgstr "德語(瑞士)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:95
msgid "French"
msgstr "法語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:107
msgid "French (Switzerland)"
msgstr "法語(瑞士)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:119
msgid "French (Canada)"
msgstr "法語(加拿大)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:132
msgid "Canadian (Multilingual)"
msgstr "加拿大語(多種語言)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:146
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:158
msgid "Spanish (Latin America)"
msgstr "西班牙語(拉丁美洲)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:170
msgid "Spanish (CP 850)"
msgstr "西班牙語(CP 850)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:182
msgid "Italian"
msgstr "義大利語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:194
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:206
msgid "Portuguese (Brazil)"
msgstr "葡萄牙語(巴西)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:218
msgid "Portuguese (Brazil -- US accents)"
msgstr "葡萄牙語(巴西 -- 美國口音)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:230
msgid "Greek"
msgstr "希臘語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:242
msgid "Dutch"
msgstr "荷蘭語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:254
msgid "Danish"
msgstr "丹麥語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:266
msgid "Norwegian"
msgstr "挪威語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:278
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:290
msgid "Finnish"
msgstr "芬蘭語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:302
msgid "Czech"
msgstr "捷克語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:317
msgid "Czech (qwerty)"
msgstr "捷克語 (qwerty)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:332
msgid "Slovak"
msgstr "斯洛伐克語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:347
msgid "Slovak (qwerty)"
msgstr "斯洛伐克語 (qwerty)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:362
msgid "Slovene"
msgstr "斯洛維尼亞語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:377
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:392
msgid "Polish"
msgstr "波蘭語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:407
msgid "Russian"
msgstr "俄語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:421
msgid "Serbian"
msgstr "塞爾維亞語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:433
msgid "Estonian"
msgstr "愛沙尼亞語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:445
msgid "Lithuanian"
msgstr "立陶宛語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:457
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:468
msgid "Croatian"
msgstr "克羅埃西亞語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:491
msgid "Japanese"
msgstr "日語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:503
msgid "Belgian"
msgstr "比利時語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:515
msgid "Dvorak"
msgstr "德沃夏克鍵盤"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:527
msgid "Icelandic"
msgstr "冰島語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:539
msgid "Ukrainian"
msgstr "烏克蘭語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:561
msgid "Khmer"
msgstr "高棉語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:583
msgid "Korean"
msgstr "韓語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:605
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:626
msgid "Tajik"
msgstr "塔吉克語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:640
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "繁體中文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:662
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "簡體中文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:684
msgid "Romanian"
msgstr "羅馬尼亞語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:705
msgid "US International"
msgstr "美國國際"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "For <b>Devices for Lock</b>, enter a space-separated list of devices to "
#~ "which to apply the Scroll Lock, Num Lock, and Caps Lock settings.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "對於<b>鎖定裝置</b>，請輸入一個以空格分隔的裝置列表，這些是將應用 Scroll "
#~ "Lock、Num Lock 與 Caps Lock 設定的裝置。\n"
#~ " </p>"

#~ msgid "Ca&ps Lock On"
#~ msgstr "大小寫鎖定開啟(&P)"

#~ msgid "&Scroll Lock On"
#~ msgstr "滾動鎖定開啟(&S)"

#~ msgid "&Devices for Lock"
#~ msgstr "鎖定裝置(&D)"

#~ msgid "Cha&nge..."
#~ msgstr "變更(&N)..."

#~ msgid "Starting SuSEconfig..."
#~ msgstr "正在啟動 SuSEconfig..."

#, fuzzy
#~| msgid "Creating initrd..."
#~ msgid "Updating initrd..."
#~ msgstr "正在創建 initrd..."

#~ msgid ""
#~ "YaST can no longer be used for changing X11 keyboard layout.\n"
#~ "Use the application provided for your desktop."
#~ msgstr ""
#~ "YaST 不能再用來變更 X11 鍵盤佈局。\n"
#~ "請使用桌面所提供的軟體。"

#~ msgid ""
#~ "<p>Press <b>Synchronize Now</b>, to get your system time set correctly "
#~ "using the selected NTP server. If you want to make use of NTP "
#~ "permanently, enable the <b>Save NTP Configuration</b> option</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>點選<b>現在同步</b>，可以根據選定 NTP 伺服器校正您的系統時間。如果您希"
#~ "望永久性使用 NTP， 請啟用<b>儲存 NTP 配置</b>選項。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Using the <b>Configure</b> button, open the advanced NTP "
#~ "configuration. Press <b>Accept</b> to save your changes.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>使用<b>配置</b>按鈕開啟高階 NTP 配置。點<b>接受</b>儲存您所做變更。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Synchronization with the NTP server can be done only when the network "
#~ "is configured.</p>"
#~ msgstr "<p>僅有在網路已經配置好的情況下，才能與 NTP 伺服器進行同步。</p>"

#~ msgid "Invalid NTP server hostname %1"
#~ msgstr "無效的 NTP 伺服器主機名 %1。"

#~ msgid "'ntpdate %1' failed. Revisit NTP server configuration?"
#~ msgstr "\"ntpdate %1\"失敗。是否檢查 NTP 伺服器配置？"

#~ msgid "Time and Date"
#~ msgstr "時間與日期"

